事隔9年日本憑超級電腦「富岳」擊敗美中重奪世界第一

全球超級電腦排行榜TOP500周一（22日）宣布，由日本理化學研究所（Riken）與富士通（Fujitsu）共同研發的「富岳」（Fugaku）超級電腦，以 Arm 技術架構為基礎，在最新的專家獨立評鑑中擊敗美國與中國大陸奪冠。富士通表示，這是該公司的超級電腦「K」2011年奪冠以來，日本超級電腦再次拿下榜首。

在超級電腦500強之中，日本的「富岳」超級電腦以每秒415千兆次浮點運算（petaflops）速度拔得頭籌，幾乎是排名第二的IBM 「頂點」（Summit）的三倍。 第三名也是美國超級電腦，中國大陸的超級電腦則分居第四和第五名。

·······

中國頭五名入面攞咗兩名又贏

『富嶽』終於打倒美帝